const eleventh = [
  {
    number: 1,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Автомобиль выехал с постоянной скоростью </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:2.325ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/32bb90e8976aab5298d5da10fe66f21d.svg"><span> км/ч из города A в город B, расстояние между которыми равно </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:3.487ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/e7b24b112a44fdd9ee93bdf998c6ca0e.svg"><span> км. Одновременно с ним из города C в город B, расстояние между которыми равно </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:3.487ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/39059724f73a9969845dfe4146c5660e.svg"><span> км, с постоянной скоростью выехал мотоциклист. По дороге он сделал остановку на </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:2.325ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/34173cb38f07f89ddbebc2ac9128303f.svg"><span> минут. В результате автомобиль и мотоцикл прибыли в город B одновременно. </span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите скорость мотоциклиста.</span></span></div><div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Ответ дайте в км/ч.</span></span></div>',
    answer: "60",
  },

  {
    number: 2,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Автомобиль выехал с постоянной скоростью </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:2.325ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/8613985ec49eb8f757ae6439e879bb2a.svg"><span> км/ч из города A в город B,расстояние между которыми равно </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:3.487ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/39059724f73a9969845dfe4146c5660e.svg"><span> км. Одновременно с ним из города Cв город B, расстояние между которыми равно </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:3.487ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/82aa4b0af34c2313a562076992e50aa3.svg"><span> км, с постояннойскоростью выехал мотоциклист. По дороге он сделал остановку на </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:2.325ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/6c8349cc7260ae62e3b1396831a8398f.svg"><span> минут.В результате автомобиль и мотоцикл прибыли в город B одновременно.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите скорость мотоциклиста. </span></span></div><div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Ответ дайте в км/ч.</span></span></div>',
    answer: "72",
  },

  {
    number: 3,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расстояние между городами A и B равно 500 км. Из города A в город B со скоростью 65 км/чвыехал первый автомобиль, а через час после этого навстречу ему из города B выехал соскоростью 80 км/ч второй автомобиль. </span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>На каком расстоянии от города A автомобиливстретятся? </span></span></div><div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Ответ дайте в километрах.</span></span></div>',
    answer: "260",
  },

  {
    number: 4,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из одной точки круговой трассы, длина которой равна 11 км, одновременно в одномнаправлении стартовали два автомобиля. Скорость первого автомобиля равна 78 км/ч, и через 30 минут после старта он опережал второй автомобиль на один круг. </span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите скорость второго автомобиля. </span></span></div><div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Ответ дайте в км/ч.</span></span></div>',
    answer: "56",
  },

  {
    number: 5,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Первую треть трассы автомобиль ехал со скоростью 40 км/ч, вторую треть — со скоростью 105 км/ч, а последнюю — со скоростью 120 км/ч.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите среднюю скорость автомобиля на протяжении всего пути.</span></span></div><div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Ответ дайте в км/ч.</span></span></div>',
    answer: "70",
  },

  {
    number: 6,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Аня и Таня пропалывают грядку за 24 минуты, а одна Таня — за 96 минут.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>За сколько минут пропалывает грядку одна Аня?</span></span></div>',
    answer: "32",
  },

  {
    number: 7,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Первый и второй насосы наполняют бассейн за 30 минут, второй и третий — за 35 минут, а первый и третий — за 1 час 45 минут. </span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>За сколько минут эти три насоса заполнят бассейн, работая вместе?</span></span></div>',
    answer: "28",
  },

  {
    number: 8,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Девять одинаковых рубашек дешевле куртки на 10%. </span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>На сколько процентов тринадцать таких же рубашек дороже куртки?</span></span></div>',
    answer: "30",
  },

  {
    number: 9,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Изюм получается в процессе сушки винограда.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Сколько килограммов винограда потребуетсядля получения 90 килограммов изюма, если виноград содержит 90% воды, а изюм содержит 5% воды?</span></span></div>',
    answer: "855",
  },

  {
    number: 10,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Имеется два сплава. Первый сплав содержит 5% меди, второй — 12% меди. Масса второгосплава больше массы первого на 9 кг. Из этих двух сплавов получили третий сплав,содержащий 10% меди. </span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите массу третьего сплава. </span></span></div><div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Ответ дайте в килограммах.</span></span></div>',
    answer: "21",
  },

  {
    number: 11,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Имеется два сосуда. Первый содержит 100 кг, а второй — 95 кг раствора кислоты различной концентрации. Если эти растворы смешать, то получится раствор, содержащий 48% кислоты.Если же смешать равные массы этих растворов, то получится раствор, содержащий 49% кислоты. </span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Сколько килограммов кислоты содержится в первом сосуде?</span></span></div>',
    answer: "10",
  },

  {
    number: 12,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Смешав 64-процентный и 68-процентный растворы кислоты и добавив 10 кг чистой воды,получили 59-процентный раствор кислоты. Если бы вместо 10 кг воды добавили 10 кг 50-процентного раствора той же кислоты, то получили бы 64-процентный раствор кислоты.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Сколько килограммов 64-процентного раствора использовали для получения смеси?</span></span></div>',
    answer: "55",
  },

  {
    number: 13,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Первая труба пропускает на 6 литров воды в минуту меньше, чем вторая. </span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Сколько литров воды в минуту пропускает первая труба, если резервуар объемом 720 литров она заполняет на 8 минут дольше, чем вторая труба заполняет резервуар объемом 660 литров?</span></span></div>',
    answer: "24",
  },

  {
    number: 14,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>На изготовление 80 деталей первый рабочий тратит на 2 часа меньше, чем второй рабочий наизготовление 90 таких же деталей. Известно, что первый рабочий за час делает на 1 детальбольше, чем второй. </span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Сколько деталей за час делает второй рабочий?</span></span></div>',
    answer: "9",
  },

  {
    number: 15,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Велосипедист выехал с постоянной скоростью из города А в город В, расстояние между которыми равно 132 км. На следующий день он отправился обратно со скоростью на 1 км/ч больше прежней. По дороге он сделал остановку на 1 час. В результате он затратил на обратный путь столько же времени, сколько на путь из А в В. </span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите скорость велосипедиста на пути из B в A. </span></span></div><div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Ответ дайте в км/ч.</span></span></div>',
    answer: "12",
  },

  {
    number: 16,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из пункта А в пункт В, расстояние между которыми 60 км, одновременно выехали автомобилист и велосипедист. Известно, что в час автомобилист проезжает на 105 км больше, чем велосипедист. </span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите скорость велосипедиста, если известно, что онприбыл в пункт В на 3 часа 30 минут позже автомобилиста. </span></span></div><div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Ответ дайте в км/ч.</span></span></div>',
    answer: "15",
  },

  {
    number: 17,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из А в В одновременно выехали два автомобилиста. Первый проехал с постояннойскоростью весь путь. Второй проехал первую половину пути со скоростью, меньшейскорости первого на 10 км/ч, а вторую половину пути — со скоростью 75 км/ч, в результатечего прибыл в В одновременно с первым автомобилистом. </span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите скорость первогоавтомобилиста, если известно, что она больше 40 км/ч. </span></span></div><div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Ответ дайте в км/ч.</span></span></div>',
    answer: "60",
  },

  {
    number: 18,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Первый велосипедист выехал из поселка по шоссе со скоростью 12 км/ч. Через час после него со скоростью 11 км/ч из того же поселка в том же направлении выехал второй велосипедист, а еще через час после этого — третий. </span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите скорость третьего велосипедиста, если сначала он догнал второго, а через 2 часа 58 минут после этого догнал первого. </span></span></div><div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Ответ дайте в км/ч.</span></span></div>',
    answer: "17",
  },

  {
    number: 19,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>От пристани A к пристани B, расстояние между которыми равно 220 км, отправился с постоянной скоростью первый теплоход, а через 9 часов после этого следом за ним, со скоростью на 9 км/ч большей, отправился второй. </span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите скорость первого теплохода, если в пункт B оба теплохода прибыли одновременно. </span></span></div><div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Ответ дайте в км/ч.</span></span></div>',
    answer: "11",
  },

  {
    number: 20,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Катер в 11:00 вышел из пункта А в пункт В, расположенный в 30 км от А. Пробыв в пункте В 2 часа 40 минут, катер отправился назад и вернулся в пункт А в 19:00 того же дня.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите (в км/ч) собственную скорость катера, если известно, что скорость течения реки 3 км/ч.</span></span></div>',
    answer: "12",
  },

  {
    number: 21,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расстояние между пристанями A и B равно 189 км. Из A в B по течению реки отправился плот, а через 2 часа вслед за ним отправилась яхта, которая, прибыв в пункт B, тотчас повернула обратно и возвратилась в A. К этому времени плот проплыл 54 км. </span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдитескорость яхты в неподвижной воде, если скорость течения реки равна 3 км/ч. </span></span></div><div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Ответ дайте вкм/ч.</span></span></div>',
    answer: "24",
  },

  {
    number: 22,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Теплоход, скорость которого в неподвижной воде равна 17 км/ч, проходит по течению реки и после стоянки возвращается в исходный пункт. Скорость течения равна 3 км/ч, стоянка длится 3 часа, а в исходный пункт теплоход возвращается через 54 часа после отплытия из него. </span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Сколько километров прошел теплоход за весь рейс?</span></span></div>',
    answer: "840",
  },

  {
    number: 23,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Первый и второй насосы наполняют бассейн за 9 минут, второй и третий — за12 минут, а первый и третий — за 18 минут.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>За сколько минут эти три насосазаполнят бассейн, работая вместе?</span></span></div>',
    answer: "8",
  },

  {
    number: 24,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Первый и второй насосы наполняют бассейн за 10 минут, второй и третий — за15 минут, а первый и третий — за 18 минут.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>За сколько минут эти три насосазаполнят бассейн, работая вместе?</span></span></div>',
    answer: "9",
  },

  {
    number: 25,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Имеется два сосуда. Первый содержит 100 кг, а второй — 50 кг раствора кислоты различной концентрации. Если эти растворы смешать, то получится раствор, содержащий 15% кислоты. Если же смешать равные массы этих растворов, то получится раствор, содержащий 21% кислоты.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Сколько килограммовкислоты содержится в первом сосуде?</span></span></div>',
    answer: "3",
  },

  {
    number: 26,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Имеется два сосуда. Первый содержит </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/f899139df5e1059396431415e770c6dd.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 3.487ex;"><span> кг, а второй — </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/8e296a067a37563370ded05f5a3bf3ec.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> кг раствора кислоты различной концентрации. Если эти растворы смешать, то получится раствор, содержащий </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/16edb3f387a55201a43eeab48db3b89c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.061ex;"><span> кислоты. Если же смешать равные массы этих растворов, то получится раствор, содержащий </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/78e47ecc9fdc9a65922574889510a3c5.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.061ex;"><span> кислоты.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Сколько килограммовкислоты содержится в первом сосуде?</span></span></div>',
    answer: "60",
  },

  {
    number: 27,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Байдарка в 10:00 вышла из пункта А в пункт В, расположенный в 15 км от А.Пробыв в пункте В 1 час 20 минут, байдарка отправилась назад и вернуласьв пункт А в 18:00 того же дня.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите (в км/ч) собственную скоростьбайдарки, если известно, что скорость течения реки 3 км/ч.</span></span></div>',
    answer: "6",
  },

  {
    number: 28,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Катер в 10:00 вышел из пункта А в пункт В, расположенный в 15 км от А.Пробыв в пункте В 1 час 15 минут, катер отправился назад и вернулся в пунктА в 14:00 того же дня.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите (в км/ч) собственную скорость катера, еслиизвестно, что скорость течения реки 1 км/ч.</span></span></div>',
    answer: "11",
  },

  {
    number: 29,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>На изготовление 33 деталей первый рабочий тратит на 8 часов меньше, чемвторой рабочий на изготовление 77 таких же деталей. Известно, что первыйрабочий за час делает на 4 детали больше, чем второй.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Сколько деталей зачас делает второй рабочий?</span></span></div>',
    answer: "7",
  },

  {
    number: 30,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>На изготовление 20 деталей первый рабочий тратит на 8 часов меньше, чемвторой рабочий на изготовление 60 таких же деталей. Известно, что первыйрабочий за час делает на 4 детали больше, чем второй.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Сколько деталей зачас делает второй рабочий?</span></span></div>',
    answer: "6",
  },

  {
    number: 31,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Первые 140 км автомобиль ехал со скоростью 70 км/ч, следующие 110 км — соскоростью 80 км/ч, а затем 100 км — со скоростью 100 км/ч.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите среднююскорость автомобиля на протяжении всего пути.</span></span></div><div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Ответ дайте в км/ч.</span></span></div>',
    answer: "80",
  },

  {
    number: 32,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Первые 200 км автомобиль ехал со скоростью 80 км/ч, следующие 110 км —со скоростью 110 км/ч, а затем 130 км — со скоростью 120 км/ч.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдитесреднюю скорость автомобиля на протяжении всего пути. </span></span></div><div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Ответ дайте в км/ч.</span></span></div>',
    answer: "96",
  },

  {
    number: 33,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Весной катер идёт против течения реки в </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/4bdd6557da9c96e87330a6abe1da8c80.svg" style="vertical-align: -1.794ex; height: 5.102ex; width: 3.161ex;"><span> раза медленнее, чем по течению.Летом течение становится на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c4ca4238a0b923820dcc509a6f75849b.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> км/ч медленнее. Поэтому летом катер идётпротив течения в</span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/13113b37b8c415ad76e422d5483b69e2.svg" style="vertical-align: -1.794ex; height: 5.102ex; width: 3.161ex;"><span> раза медленнее, чем по течению. </span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите скоростьтечения весной (в км/ч). </span></span></div>',
    answer: "5",
  },

  {
    number: 34,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Смешав </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/6c8349cc7260ae62e3b1396831a8398f.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span>-процентный и </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/e2ef524fbf3d9fe611d5a8e90fefdc9c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span>-процентный растворы кислоты и добавив </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/d3d9446802a44259755d38e6d163e820.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> кг чистой воды, получили </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/44f683a84163b3523afe57c2e008bc8c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span>-процентный раствор кислоты. Если бы вместо </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/d3d9446802a44259755d38e6d163e820.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> кг воды добавили </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/d3d9446802a44259755d38e6d163e820.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> кг </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c0c7c76d30bd3dcaefc96f40275bdc0a.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span>-процентного раствора той же кислоты, то получили бы </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/32bb90e8976aab5298d5da10fe66f21d.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span>-процентный раствор кислоты.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Сколько килограммов </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/6c8349cc7260ae62e3b1396831a8398f.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span>-процентного раствора использовали для получения смеси?</span></span></div>',
    answer: "15",
  },

  {
    number: 35,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Два пешехода отправляются одновременно в одном направлении из одного и того же места на прогулку по аллее парка. Скорость первого на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/4bfacf55a1ca9e760db6371602ca90b0.svg" style="vertical-align: -0.555ex; height: 2.349ex; width: 3.294ex;"><span> км/ч больше скорости второго.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Через сколько минут расстояние между пешеходами станет равным </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9b72e31dac81715466cd580a448cf823.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 3.487ex;"><span> метрам?</span></span></div>',
    answer: "18",
  },

  {
    number: 36,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Автомобилист проехал расстояние между двумя городами за </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/eccbc87e4b5ce2fe28308fd9f2a7baf3.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> дня. В первый день он проехал </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/6c2e3e2e98abd1fd9a66519db9da8d90.svg" style="vertical-align: -1.794ex; height: 5.102ex; width: 1.999ex;"><span> всего пути и ещё </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/072b030ba126b2f4b2374f342be9ed44.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> км, во второй день он проехал </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/22417f146ced89939510e270d4201b28.svg" style="vertical-align: -1.794ex; height: 5.102ex; width: 1.999ex;"><span> всего пути и ещё </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c0c7c76d30bd3dcaefc96f40275bdc0a.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> км, а в третий день он проехал </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/954d0ae465b5d9fe699694c8c3920a50.svg" style="vertical-align: -1.794ex; height: 5.102ex; width: 3.161ex;"><span> всего пути и оставшиеся </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/a1d0c6e83f027327d8461063f4ac58a6.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> км.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите расстояние между городами (в км).</span></span></div>',
    answer: "480",
  },

  {
    number: 37,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Первый и второй насосы наполняют бассейн за </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c9f0f895fb98ab9159f51fd0297e236d.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> минут, второй и третий — за </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c20ad4d76fe97759aa27a0c99bff6710.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> минут, а первый и третий — за </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/1ff1de774005f8da13f42943881c655f.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> минуты. </span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>За сколько минут эти три насоса заполнят бассейн, работая вместе?</span></span></div>',
    answer: "8",
  },

  {
    number: 38,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Некоторый сорт яблок на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/f893530236daafffe62e42b85c0f980f.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.061ex;"><span> состоит из воды. Известно, что сок, полученный из этих яблок на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/ed9436afa898dae2b6d5c9c649bc7e30.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.061ex;"><span> состоит из воды.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Сколько килограмм яблок понадобится для получения </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c81e728d9d4c2f636f067f89cc14862c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> кг свежевыжатого сока?</span></span></div><div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Потерями жидкости в процессе соковыжимания — пренебречь.</span></span></div>',
    answer: "2,8",
  },

  {
    number: 39,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Теплоход, скорость которого в неподвижной воде равна </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/98f13708210194c475687be6106a3b84.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> км/ч, проходит по течению реки и после стоянки возвращается в исходный пункт. Скорость течения равна </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/a87ff679a2f3e71d9181a67b7542122c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> км/ч, стоянка длится </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c81e728d9d4c2f636f067f89cc14862c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> часа, а в исходный пункт теплоход возвращается через </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/a1d0c6e83f027327d8461063f4ac58a6.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> часа после отплытия из него.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Сколько километров проходит теплоход за весь рейс?</span></span></div>',
    answer: "768",
  },

  {
    number: 40,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Теплоход, скорость которого в неподвижной воде равна </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9bf31c7ff062936a96d3c8bd1f8f2ff3.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> км/ч, проходит по течению реки и после стоянки возвращается в исходный пункт. Скорость течения равна </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/eccbc87e4b5ce2fe28308fd9f2a7baf3.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> км/ч, стоянка длится </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/e4da3b7fbbce2345d7772b0674a318d5.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> часов, а в исходный пункт теплоход возвращается через </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/8e296a067a37563370ded05f5a3bf3ec.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> часов после отплытия из него.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Сколько километров проходит теплоход за весь рейс?</span></span></div>',
    answer: "288",
  },

  {
    number: 41,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Первую треть трассы автомобиль ехал со скоростью </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/f899139df5e1059396431415e770c6dd.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 3.487ex;"><span> км/ч, вторую треть — со скоростью </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/d09bf41544a3365a46c9077ebb5e35c3.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> км/ч, а последнюю — со скоростью </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/072b030ba126b2f4b2374f342be9ed44.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> км/ч. Найдите среднюю скорость автомобиля на протяжении всего пути.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Ответ дайте в км/ч.</span></span></div>',
    answer: "75",
  },

  {
    number: 42,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Первую треть трассы автомобиль ехал со скоростью </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/072b030ba126b2f4b2374f342be9ed44.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> км/ч, вторую треть — со скоростью </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/8613985ec49eb8f757ae6439e879bb2a.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> км/ч, а последнюю — со скоростью </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/6c8349cc7260ae62e3b1396831a8398f.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> км/ч. Найдите среднюю скорость автомобиля на протяжении всего пути.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Ответ дайте в км/ч.</span></span></div>',
    answer: "60",
  },

  {
    number: 43,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Каждый из двух рабочих одинаковой квалификации может выполнить заказ за </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c9f0f895fb98ab9159f51fd0297e236d.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> часов. Через </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c81e728d9d4c2f636f067f89cc14862c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> часа после того, как первый приступил к выполнению заказа, к нему присоединился второй рабочий, и работу над заказом они довели до конца уже вместе. </span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Сколько всего часов работал первый рабочий?</span></span></div>',
    answer: "5",
  },

  {
    number: 44,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Каждый из двух рабочих одинаковой квалификации может выполнить заказ за </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c20ad4d76fe97759aa27a0c99bff6710.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> часов. Через </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/a87ff679a2f3e71d9181a67b7542122c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> часа после того, как первый приступил к выполнению заказа, к нему присоединился второй рабочий, и работу над заказом они довели до конца уже вместе.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Сколько всего часов работал первый рабочий?</span></span></div>',
    answer: "8",
  },

  {
    number: 45,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из одной точки круговой трассы, длина которой равна </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/1679091c5a880faf6fb5e6087eb1b2dc.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> км, одновременно в одном направлении стартовали два автомобиля. Скорость первого автомобиля равна </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/03afdbd66e7929b125f8597834fa83a4.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> км/ч, и через </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/6c8349cc7260ae62e3b1396831a8398f.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> минут после старта он опережал второй автомобиль на один круг.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите скорость второго автомобиля.</span></span></div><div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Ответ дайте в км/ч.</span></span></div>',
    answer: "55",
  },

  {
    number: 46,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из одной точки круговой трассы, длина которой равна </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/aab3238922bcc25a6f606eb525ffdc56.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> км, одновременно в одном направлении стартовали два автомобиля. Скорость первого автомобиля равна </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/f033ab37c30201f73f142449d037028d.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> км/ч, и через </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/d645920e395fedad7bbbed0eca3fe2e0.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> минут после старта он опережал второй автомобиль на один круг.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите скорость второго автомобиля.</span></span></div><div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Ответ дайте в км/ч.</span></span></div>',
    answer: "59",
  },

  {
    number: 47,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Первый час автомобиль ехал со скоростью </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/2b44928ae11fb9384c4cf38708677c48.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 3.487ex;"><span> км/ч, следующие три часа — со скоростью </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/6c8349cc7260ae62e3b1396831a8398f.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> км/ч, а затем два часа — со скоростью </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/d645920e395fedad7bbbed0eca3fe2e0.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> км/ч. Найдите среднюю скорость автомобиля на протяжении всего пути. </span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Ответ дайте в км/ч.</span></span></div>',
    answer: "55",
  },

  {
    number: 48,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>От пристани </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/7fc56270e7a70fa81a5935b72eacbe29.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.666ex;"><span> к пристани </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9d5ed678fe57bcca610140957afab571.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.618ex;"><span>, расстояние между которыми равно </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/a3c65c2974270fd093ee8a9bf8ae7d0b.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 3.487ex;"><span> км, отправился с постоянной скоростью первый теплоход, а через </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/eccbc87e4b5ce2fe28308fd9f2a7baf3.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> часа после этого следом за ним со скоростью, на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/eccbc87e4b5ce2fe28308fd9f2a7baf3.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> км/ч большей, отправился второй. Найдите скорость второго теплохода, если в пункт </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9d5ed678fe57bcca610140957afab571.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.618ex;"><span> он прибыл одновременно с первым.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Ответ дайте в км/ч.</span></span></div>',
    answer: "12",
  },

  {
    number: 49,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из пункта </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/7fc56270e7a70fa81a5935b72eacbe29.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.666ex;"><span> в пункт </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9d5ed678fe57bcca610140957afab571.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.618ex;"><span>, расстояние между которыми </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/34173cb38f07f89ddbebc2ac9128303f.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> км, одновременно выехали автомобилист и велосипедист. Известно, что в час автомобилист проезжает на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/f899139df5e1059396431415e770c6dd.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 3.487ex;"><span> км больше, чем велосипедист. Определите скорость велосипедиста, если известно, что он прибыл в пункт </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9d5ed678fe57bcca610140957afab571.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.618ex;"><span> на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c4ca4238a0b923820dcc509a6f75849b.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> час </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9bf31c7ff062936a96d3c8bd1f8f2ff3.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> минут позже автомобилиста.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Ответ дайте в км/ч.</span></span></div>',
    answer: "20",
  },

  {
    number: 50,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из пункта </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/7fc56270e7a70fa81a5935b72eacbe29.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.666ex;"><span> в пункт </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9d5ed678fe57bcca610140957afab571.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.618ex;"><span>, расстояние между которыми </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/34173cb38f07f89ddbebc2ac9128303f.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> км, одновременно выехали автомобилист и велосипедист. Известно, что в час автомобилист проезжает на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/f033ab37c30201f73f142449d037028d.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> км больше, чем велосипедист. Определите скорость велосипедиста, если известно, что он прибыл в пункт </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9d5ed678fe57bcca610140957afab571.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.618ex;"><span> на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c81e728d9d4c2f636f067f89cc14862c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> часа </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/d645920e395fedad7bbbed0eca3fe2e0.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> минут позже автомобилиста.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Ответ дайте в км/ч.</span></span></div>',
    answer: "10",
  },

  {
    number: 51,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>От пристани </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/7fc56270e7a70fa81a5935b72eacbe29.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.666ex;"><span> к пристани </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9d5ed678fe57bcca610140957afab571.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.618ex;"><span>, расстояние между которыми равно </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/4c5bde74a8f110656874902f07378009.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 3.487ex;"><span> км, отправился с постоянной скоростью первый теплоход, а через </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c4ca4238a0b923820dcc509a6f75849b.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> час после этого следом за ним со скоростью, на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c4ca4238a0b923820dcc509a6f75849b.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> км/ч большей, отправился второй. Найдите скорость второго теплохода, если в пункт </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9d5ed678fe57bcca610140957afab571.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.618ex;"><span> он прибыл одновременно с первым.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Ответ дайте в км/ч.</span></span></div>',
    answer: "14",
  },

  {
    number: 52,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Теплоход плывет из города </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/7fc56270e7a70fa81a5935b72eacbe29.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.666ex;"><span> в расположенный на расстоянии </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/0584ce565c824b7b7f50282d9a19945b.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 3.487ex;"><span> км ниже по течению реки город </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9d5ed678fe57bcca610140957afab571.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.618ex;"><span>. Простояв </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c9f0f895fb98ab9159f51fd0297e236d.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> часов в городе </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9d5ed678fe57bcca610140957afab571.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.618ex;"><span>, он возвращается обратно. На весь путь теплоход затрачивает </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/642e92efb79421734881b53e1e1b18b6.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> часов.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите скорость теплохода в неподвижной воде, если скорость течения равна </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/a87ff679a2f3e71d9181a67b7542122c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> км/ч. Ответ дайте в км/ч.</span></span></div>',
    answer: "20",
  },

  {
    number: 53,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Моторная лодка в </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/6512bd43d9caa6e02c990b0a82652dca.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span>:</span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/b4b147bc522828731f1a016bfa72c073.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> вышла из пункта </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/7fc56270e7a70fa81a5935b72eacbe29.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.666ex;"><span> в пункт </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9d5ed678fe57bcca610140957afab571.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.618ex;"><span>, расположенный в </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/34173cb38f07f89ddbebc2ac9128303f.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> км от </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/7fc56270e7a70fa81a5935b72eacbe29.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.666ex;"><span>. Пробыв в пункте </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9d5ed678fe57bcca610140957afab571.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.618ex;"><span> </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c81e728d9d4c2f636f067f89cc14862c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> часа </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/34173cb38f07f89ddbebc2ac9128303f.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> минут, лодка отправилась назад и вернулась в пункт </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/7fc56270e7a70fa81a5935b72eacbe29.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.666ex;"><span> в </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/3c59dc048e8850243be8079a5c74d079.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span>:</span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/b4b147bc522828731f1a016bfa72c073.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span>.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите (в км/час) собственную скорость лодки, если известно, что скорость течения реки </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/eccbc87e4b5ce2fe28308fd9f2a7baf3.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> км/ч.</span></span></div>',
    answer: "9",
  },

  {
    number: 54,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/7fc56270e7a70fa81a5935b72eacbe29.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.666ex;"><span> в </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9d5ed678fe57bcca610140957afab571.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.618ex;"><span> одновременно выехали два автомобилиста. Первый проехал с постоянной скоростью весь путь. Второй проехал первую половину пути со скоростью, меньшей скорости первого на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/6f4922f45568161a8cdf4ad2299f6d23.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> км/ч, а вторую половину пути — со скоростью </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/a3c65c2974270fd093ee8a9bf8ae7d0b.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 3.487ex;"><span> км/ч, в результате чего прибыл в </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9d5ed678fe57bcca610140957afab571.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.618ex;"><span> одновременно с первым автомобилистом.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите скорость первого автомобилиста, если известно, что она больше </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/03afdbd66e7929b125f8597834fa83a4.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> км/ч.</span></span></div><div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Ответ дайте в км/ч.</span></span></div>',
    answer: "72",
  },

  {
    number: 55,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Лодка в </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/0a79e0439e365d2fa3e043cfcfb41c1e.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.65ex;"><span> вышла из пункта </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/7fc56270e7a70fa81a5935b72eacbe29.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.666ex;"><span> в пункт </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9d5ed678fe57bcca610140957afab571.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.618ex;"><span>, расположенный в </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9bf31c7ff062936a96d3c8bd1f8f2ff3.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> км от </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/7fc56270e7a70fa81a5935b72eacbe29.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.666ex;"><span>. Пробыв в пункте </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9d5ed678fe57bcca610140957afab571.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.618ex;"><span> </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c81e728d9d4c2f636f067f89cc14862c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> часа, лодка отправилась назад и вернулась в пункт </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/7fc56270e7a70fa81a5935b72eacbe29.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.666ex;"><span> в </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/fd177a7b895f678a1067d7247e98c7ff.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 5.813ex;"><span>.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите (в км/час) скорость течения реки, если известно, что собственная скорость лодки равна </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/a87ff679a2f3e71d9181a67b7542122c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> км/ч.</span></span></div>',
    answer: "2",
  },

  {
    number: 56,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В понедельник акции компании подорожали на некоторое число процентов, а во вторник подешевели на то же самое число процентов. В результате они стали стоить на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/416f965acc1f38b3d2244f6f0ab7d0e0.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.899ex;"><span> дешевле, чем при открытии торгов в понедельник.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>На сколько процентов подорожали акции компании в понедельник?</span></span></div>',
    answer: "20",
  },

  {
    number: 57,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Один гонщик проезжает круговую дистанцию за </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c20ad4d76fe97759aa27a0c99bff6710.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> минут, а второй — за </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/98f13708210194c475687be6106a3b84.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> минут. Гонщики стартовали из одной точки этой дистанции, но в разных направлениях. Через сколько минут они встретятся?</span></span></div>',
    image: "",
    question: "",
    answer: "7,5",
  },

  {
    number: 58,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Маша может прополоть грядку за </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/d645920e395fedad7bbbed0eca3fe2e0.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> минут, а Даша – за </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/1c383cd30b7c298ab50293adfecb7b18.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> минут. Первые </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/aab3238922bcc25a6f606eb525ffdc56.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> минут девочки работали вместе, а затем Даша ушла и оставшуюся часть грядки прополола одна Маша. За сколько минут была прополота грядка?</span></span></div>',
    image: "",
    question: "",
    answer: "24",
  },

  {
    number: 59,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/7fc56270e7a70fa81a5935b72eacbe29.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.666ex;"><span> в </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9d5ed678fe57bcca610140957afab571.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.618ex;"><span> одновременно выехали два автомобилиста. Первый проехал с постоянной скоростью весь путь. Второй проехал первую половину пути со скоростью, меньшей скорости первого на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9bf31c7ff062936a96d3c8bd1f8f2ff3.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> км/ч, а вторую половину пути — со скоростью </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/8613985ec49eb8f757ae6439e879bb2a.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> км/ч, в результате чего прибыл в </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9d5ed678fe57bcca610140957afab571.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.618ex;"><span> одновременно с первым автомобилистом.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите скорость первого автомобилиста, если известно, что она больше </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/a684eceee76fc522773286a895bc8436.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> км/ч. Ответ дайте в км/ч.</span></span></div>',
    answer: "60",
  },

  {
    number: 60,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из пункта </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/7fc56270e7a70fa81a5935b72eacbe29.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.666ex;"><span> в пункт </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9d5ed678fe57bcca610140957afab571.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.618ex;"><span>, расстояние между которыми </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/072b030ba126b2f4b2374f342be9ed44.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> км, одновременно выехали автомобилист и велосипедист. Известно, что в час автомобилист проезжает на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c0c7c76d30bd3dcaefc96f40275bdc0a.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> км больше, чем велосипедист.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите скорость велосипедиста, если известно, что он прибыл в пункт </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9d5ed678fe57bcca610140957afab571.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.618ex;"><span> на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/e4da3b7fbbce2345d7772b0674a318d5.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> часов позже автомобилиста. Ответ дайте в км/ч.</span></span></div>',
    answer: "10",
  },

  {
    number: 61,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Для организации пляжа на грузовике перевозится </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/8ebda540cbcc4d7336496819a46a1b68.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 3.487ex;"><span> тонн песка из карьера. В первый день грузовик перевез </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/e4da3b7fbbce2345d7772b0674a318d5.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> тонн песка. Ежедневно увеличивая норму перевозки на одно и то же число тонн, грузовик перевез весь песок за </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c51ce410c124a10e0db5e4b97fc2af39.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> дней.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите, сколько тонн песка было перевезено за девятый день.</span></span></div>',
    answer: "61",
  },

  {
    number: 62,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В корыто вмещается </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/072b030ba126b2f4b2374f342be9ed44.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> литров воды. У детей Миши и Васи есть ведерки, вмещающие по литру воды. За </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/a87ff679a2f3e71d9181a67b7542122c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> минуты Миша успевает </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/45c48cce2e2d7fbdea1afc51c7c6ad26.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> раз наполнить в реке ведро водой и вылить её в корыто, Васе на то же количество ходок к реке требуется на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c81e728d9d4c2f636f067f89cc14862c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> минуты больше.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>За сколько минут дети наполнят корыто, если одновременно начнут ходить за водой?</span></span></div>',
    answer: "16",
  },

  {
    number: 63,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Заказ на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/13fe9d84310e77f13a6d184dbf1232f3.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 3.487ex;"><span> детали первый рабочий выполняет на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c81e728d9d4c2f636f067f89cc14862c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> часа быстрее, чем второй.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Сколько деталей в час делает второй рабочий, если известно, что первый за час делает на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c81e728d9d4c2f636f067f89cc14862c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> детали больше?</span></span></div>',
    answer: "14",
  },

  {
    number: 64,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Смешали некоторое количество </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c51ce410c124a10e0db5e4b97fc2af39.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span>-процентного раствора некоторого вещества с таким же количеством </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/70efdf2ec9b086079795c442636b55fb.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span>-процентного раствора этого вещества.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Сколько процентов составляет концентрация получившегося раствора?</span></span></div>',
    answer: "15",
  },

  {
    number: 65,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>К резервуару объёмом </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/ec8ce6abb3e952a85b8551ba726a1227.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 3.487ex;"><span> литров ведут две трубы, первая пропускает на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/45c48cce2e2d7fbdea1afc51c7c6ad26.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> литров воды в минуту меньше, чем вторая. Сколько литров воды в минуту пропускает первая труба, если резервуар она заполняет на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/45c48cce2e2d7fbdea1afc51c7c6ad26.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> минут дольше, чем вторая труба?</span></span></div>',
    image: "",
    question: "",
    answer: "11",
  },

  {
    number: 66,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Виноград содержит </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/e695a8421cc7f79ac872e765ffa31bd9.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.061ex;"><span> влаги, а изюм — </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/7c3028816e31517dacddb4a30ff8a561.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.899ex;"><span>.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Сколько килограммов винограда требуется для получения </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9778d5d219c5080b9a6a17bef029331c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> килограммов изюма?</span></span></div>',
    answer: "779",
  },

  {
    number: 67,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из пункта </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/7fc56270e7a70fa81a5935b72eacbe29.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.666ex;"><span> в пункт </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9d5ed678fe57bcca610140957afab571.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.618ex;"><span> одновременно выехали два автомобилиста. Первый проехал с постоянной скоростью весь путь. Второй проехал первую половину пути со скоростью, меньшей скорости первого автомобилиста на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9bf31c7ff062936a96d3c8bd1f8f2ff3.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> км/ч, а вторую половину пути — со скоростью </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/8613985ec49eb8f757ae6439e879bb2a.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> км/ч, в результате чего прибыл в пункт </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9d5ed678fe57bcca610140957afab571.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.618ex;"><span> одновременно с первым автомобилистом. </span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите скорость первого автомобилиста, если известно, что она больше </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/a684eceee76fc522773286a895bc8436.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> км/ч. </span></span></div><div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Ответ дайте в км/ч.</span></span></div>',
    answer: "60",
  },

  {
    number: 68,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Теплоход, двигающийся в неподвижной воде со скоростью </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/6f4922f45568161a8cdf4ad2299f6d23.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> км/ч, проходит по течению реки и после стоянки возвращается в исходный пункт. Скорость течения реки равна </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/a87ff679a2f3e71d9181a67b7542122c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> км/ч, стоянка длится </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/8f14e45fceea167a5a36dedd4bea2543.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> часов, а в исходный пункт теплоход прибывает через </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/17e62166fc8586dfa4d1bc0e1742c08b.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> часа после отплытия из него. Сколько километров прошёл теплоход за весь рейс?</span></span></div>',
    image: "",
    question: "",
    answer: "616",
  },

  {
    number: 69,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Лодка в </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c9f0f895fb98ab9159f51fd0297e236d.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span>:</span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/b4b147bc522828731f1a016bfa72c073.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> вышла из пункта </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/7fc56270e7a70fa81a5935b72eacbe29.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.666ex;"><span> в пункт </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9d5ed678fe57bcca610140957afab571.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.618ex;"><span>, расположенный в </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9bf31c7ff062936a96d3c8bd1f8f2ff3.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> км от пункта </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/7fc56270e7a70fa81a5935b72eacbe29.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.666ex;"><span>. Пробыв в пункте </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9d5ed678fe57bcca610140957afab571.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.618ex;"><span> </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c81e728d9d4c2f636f067f89cc14862c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> часа, лодка отправилась назад и вернулась в пункт </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/7fc56270e7a70fa81a5935b72eacbe29.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.666ex;"><span> в </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/98f13708210194c475687be6106a3b84.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span>:</span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/b4b147bc522828731f1a016bfa72c073.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span>. Определите (в км/час) скорость течения реки, если известно, что собственная скорость лодки равна </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/a87ff679a2f3e71d9181a67b7542122c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> км/ч.</span></span></div>',
    image: "",
    question: "",
    answer: "2",
  },

  {
    number: 70,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Пассажирский поезд обгоняет товарный состав длиной </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/e5841df2166dd424a57127423d276bbe.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 3.487ex;"><span> метров, движущийся по параллельному пути в том же направлении. Скорость пассажирского поезда равна </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/f899139df5e1059396431415e770c6dd.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 3.487ex;"><span> км/ч, а товарного — </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/d645920e395fedad7bbbed0eca3fe2e0.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> км/ч. Найдите длину пассажирского поезда, если время, за которое он прошел мимо товарного состава, равно </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c4ca4238a0b923820dcc509a6f75849b.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> минуте.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Ответ дайте в метрах.</span></span></div>',
    answer: "300",
  },

  {
    number: 71,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Заказ на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9b8619251a19057cff70779273e95aa6.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 3.487ex;"><span> деталей Андрей выполняет на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/eccbc87e4b5ce2fe28308fd9f2a7baf3.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> часа быстрее, чем Борис. Сколько деталей в час делает Андрей, если известно, что за час он делает на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/eccbc87e4b5ce2fe28308fd9f2a7baf3.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> детали больше, чем Борис?</span></span></div>',
    image: "",
    question: "",
    answer: "13",
  },

  {
    number: 72,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Сплав меди и цинка массой </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/19ca14e7ea6328a42e0eb13d585e4c22.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> кг содержит </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/7b63109e265deda4237b11dc87919a82.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.061ex;"><span> меди. Какую массу меди следует к нему добавить, чтобы получить сплав, содержащий </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/e2120c5eb916dba450340fc8d63df4bd.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.061ex;"><span> меди?</span></span></div>',
    image: "",
    question: "",
    answer: "13,5",
  },

  {
    number: 73,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Весной катер идёт против течения реки в </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/4bdd6557da9c96e87330a6abe1da8c80.svg" style="vertical-align: -1.794ex; height: 5.102ex; width: 3.161ex;"><span> раза медленнее, чем по течению. Летом течение становится на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c4ca4238a0b923820dcc509a6f75849b.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> км/ч медленнее. Поэтому летом катер идёт против течения в </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/13113b37b8c415ad76e422d5483b69e2.svg" style="vertical-align: -1.794ex; height: 5.102ex; width: 3.161ex;"><span> раза медленнее, чем по течению. Найдите скорость течения весной (в км/ч).</span></span></div>',
    image: "",
    question: "",
    answer: "5",
  },

  {
    number: 74,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Первый раствор содержит активное вещество и воду в равных по массе долях. Во втором растворе активное вещество составляет только </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/5ea10588ad6376593afdeb7b30bc1a09.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.061ex;"><span> массы. Третий раствор получен смешением </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/eccbc87e4b5ce2fe28308fd9f2a7baf3.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> кг первого раствора и </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c4ca4238a0b923820dcc509a6f75849b.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> кг второго. Какова массовая доля активного вещества в третьем растворе?</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Ответ дайте в процентах.</span></span></div>',
    answer: "43,75",
  },

  {
    number: 75,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Смешали </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/a87ff679a2f3e71d9181a67b7542122c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> литра </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/98f13708210194c475687be6106a3b84.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span>-процентного водного раствора некоторого вещества с </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/1679091c5a880faf6fb5e6087eb1b2dc.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> литрами </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/d645920e395fedad7bbbed0eca3fe2e0.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span>-процентного водного раствора этого же вещества. Сколько процентов составляет концентрация получившегося раствора?</span></span></div>',
    image: "",
    question: "",
    answer: "32",
  },

  {
    number: 76,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Смешали </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/eccbc87e4b5ce2fe28308fd9f2a7baf3.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> литра </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/1c383cd30b7c298ab50293adfecb7b18.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span>-процентного водного раствора некоторого вещества с </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/1679091c5a880faf6fb5e6087eb1b2dc.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> литрами </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/e4da3b7fbbce2345d7772b0674a318d5.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span>-процентного водного раствора этого же вещества. Сколько процентов составляет концентрация получившегося раствора?</span></span></div>',
    image: "",
    question: "",
    answer: "15",
  },

  {
    number: 77,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Три одинаковые рубашки дешевле куртки на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/0fe9e8b5730588f8cefe9a083b8689e4.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.061ex;"><span>. На сколько процентов четыре такие же рубашки дороже куртки?</span></span></div>',
    image: "",
    question: "",
    answer: "20",
  },

  {
    number: 78,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Четыре одинаковые рубашки дешевле куртки на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/1c8f6a6fe2a2a2eae3f4910f61c34890.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.899ex;"><span>. На сколько процентов шесть таких же рубашек дороже куртки?</span></span></div>',
    image: "",
    question: "",
    answer: "44",
  },

  {
    number: 79,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Двое рабочих, работая вместе, могут выполнить работу за </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/98f13708210194c475687be6106a3b84.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> дней. За сколько дней, работая отдельно, выполнит эту работу первый рабочий, если он за </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/eccbc87e4b5ce2fe28308fd9f2a7baf3.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> дня выполняет такую же часть работы, какую второй — за </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/a87ff679a2f3e71d9181a67b7542122c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> дня?</span></span></div>',
    image: "",
    question: "",
    answer: "35",
  },

  {
    number: 80,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Двое рабочих, работая вместе, могут выполнить работу за </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c20ad4d76fe97759aa27a0c99bff6710.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> дней. За сколько дней, работая отдельно, выполнит эту работу первый рабочий, если он за </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/e4da3b7fbbce2345d7772b0674a318d5.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> дней выполняет такую же часть работы, какую второй — за </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/eccbc87e4b5ce2fe28308fd9f2a7baf3.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> дня?</span></span></div>',
    image: "",
    question: "",
    answer: "32",
  },

  {
    number: 81,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Семья состоит из мужа, жены и их дочери студентки. Если бы зарплата мужа увеличилась вдвое, общий доход семьи вырос бы на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/0d23c6f1deed6bb677178e1b1fd36562.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.061ex;"><span>. Если бы стипендия дочери уменьшилась вдвое, общий доход семьи сократился бы на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/edce3bc75b860a30e6aa2144a995312a.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.899ex;"><span>.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Сколько процентов от общего дохода семьи составляет зарплата жены?</span></span></div>',
    answer: "47",
  },

  {
    number: 82,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Семья состоит из мужа, жены и их дочери-студентки. Если бы зарплата мужа увеличилась вчетверо, общий доход семьи вырос бы на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/d82704b9fdfb5ee4e48a69b77516176a.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 5.224ex;"><span>. Если бы стипендия дочери уменьшилась вдвое, общий доход семьи сократился бы на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/edce3bc75b860a30e6aa2144a995312a.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.899ex;"><span>.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Сколько процентов от общего дохода семьи составляет зарплата жены?</span></span></div>',
    answer: "43",
  },

  {
    number: 83,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Имеется два сплава. Первый содержит </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/0fe9e8b5730588f8cefe9a083b8689e4.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.061ex;"><span> никеля, второй — </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/5ea10588ad6376593afdeb7b30bc1a09.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.061ex;"><span> никеля. Из этих двух сплавов получили третий сплав массой </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/65b9eea6e1cc6bb9f0cd2a47751a186f.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 3.487ex;"><span> кг, содержащий </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/e21e329f0f75c2044ef8414972039d76.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.061ex;"><span> никеля. На сколько килограммов масса первого сплава была меньше массы второго?</span></span></div>',
    image: "",
    question: "",
    answer: "35",
  },

  {
    number: 84,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расстояние между городами </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/7fc56270e7a70fa81a5935b72eacbe29.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.666ex;"><span> и </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9d5ed678fe57bcca610140957afab571.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.618ex;"><span> равно </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9e3cfc48eccf81a0d57663e129aef3cb.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 3.487ex;"><span> км. Из города </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/7fc56270e7a70fa81a5935b72eacbe29.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.666ex;"><span> в город </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9d5ed678fe57bcca610140957afab571.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.618ex;"><span> выехал автомобиль, а через </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/eccbc87e4b5ce2fe28308fd9f2a7baf3.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> часа следом за ним со скоростью </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/da4fb5c6e93e74d3df8527599fa62642.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 3.487ex;"><span> км/ч выехал мотоцикл, догнал автомобиль в городе </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/0d61f8370cad1d412f80b84d143e1257.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.653ex;"><span> и повернул обратно. Когда мотоцикл вернулся в </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/7fc56270e7a70fa81a5935b72eacbe29.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.666ex;"><span>, автомобиль прибыл в </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9d5ed678fe57bcca610140957afab571.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.618ex;"><span>. </span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите расстояние от </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/7fc56270e7a70fa81a5935b72eacbe29.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.666ex;"><span> до </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/0d61f8370cad1d412f80b84d143e1257.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.653ex;"><span>. </span></span></div><div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Ответ дайте в километрах.</span></span></div>',
    answer: "504",
  },

  {
    number: 85,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расстояние между городами </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/7fc56270e7a70fa81a5935b72eacbe29.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.666ex;"><span> и </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9d5ed678fe57bcca610140957afab571.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.618ex;"><span> равно </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/bbf94b34eb32268ada57a3be5062fe7d.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 3.487ex;"><span> км. Из города </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/7fc56270e7a70fa81a5935b72eacbe29.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.666ex;"><span> в город </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9d5ed678fe57bcca610140957afab571.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.618ex;"><span>выехал автомобиль, а через </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c4ca4238a0b923820dcc509a6f75849b.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> час следом за ним со скоростью </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/8613985ec49eb8f757ae6439e879bb2a.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> км/ч выехал мотоцикл, догнал автомобиль в городе </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/0d61f8370cad1d412f80b84d143e1257.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.653ex;"><span> и повернул обратно. Когда мотоцикл вернулся в </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/4675773653557201b63811ae89973c60.svg" style="vertical-align: -0.555ex; height: 2.349ex; width: 2.248ex;"><span> автомобиль прибыл в </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9d5ed678fe57bcca610140957afab571.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.618ex;"><span>.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите расстояние от </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/7fc56270e7a70fa81a5935b72eacbe29.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.666ex;"><span> до </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/0d61f8370cad1d412f80b84d143e1257.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.653ex;"><span>. Ответ дайте в километрах.</span></span></div>',
    answer: "234",
  },

  {
    number: 86,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Маша может прополоть грядку за 40 минут, а Даша – за 35 минут. Первые 14 минут девочки работали вместе, а затем Даша ушла и оставшуюся часть грядки прополола одна Маша. За сколько минут была прополота грядка?</span></span></div>',
    image: "",
    question: "",
    answer: "24",
  },

  {
    number: 87,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Моторная лодка в 11:00 вышла из пункта А в пункт В, расположенный в 30 км от А. Пробыв в пункте В 2 часа 30 минут, лодка отправилась назад и вернулась в пункт А в 21:00.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите (в км/час) собственную скорость лодки, если известно, что скорость течения реки 3 км/ч.</span></span></div>',
    answer: "9",
  },

  {
    number: 88,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>От пристани A к пристани B, расстояние между которыми равно 110 км, отправился с постоянной скоростью первый теплоход, а через 1 час после этого следом за ним со скоростью на 1 км/ч большей отправился второй.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите скорость второго теплохода, если в пункт B он прибыл одновременно с первым. Ответ дайте в км/ч.</span></span></div>',
    answer: "10",
  },

  {
    number: 89,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из пункта А в пункт В, расстояние между которыми 60 км, одновременно выехали автомобилист и велосипедист. Известно, что в час автомобилист проезжает на 50 км больше, чем велосипедист. Определите скорость велосипедиста, если известно, что он прибыл в пункт В на 5 часов позже автомобилиста. Ответ дайте в км/ч.</span></span></div>',
    image: "",
    question: "",
    answer: "10",
  },

  {
    number: 90,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В понедельник акции компании подорожали на некоторое число процентов, а во вторник подешевели на то же самое число процентов. В результате они стали стоить на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/1c8f6a6fe2a2a2eae3f4910f61c34890.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.899ex;"><span> дешевле, чем при открытии торгов в понедельник.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>На сколько процентов подорожали акции компании в понедельник?</span></span></div>',
    answer: "20",
  },

  {
    number: 91,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Один гонщик проезжает круговую дистанцию за </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c20ad4d76fe97759aa27a0c99bff6710.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> минут, а второй — за </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/98f13708210194c475687be6106a3b84.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> минут. Гонщики стартовали из одной точки этой дистанции, но в разных направлениях.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Через сколько минут они встретятся?</span></span></div>',
    answer: "7,5",
  },

  {
    number: 92,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из А в В одновременно выехали два автомобилиста. Первый проехал с постоянной скоростью весь путь. Второй проехал первую половину пути со скоростью, меньшей скорости первого на 18 км/ч, а вторую половину пути — со скоростью 108 км/ч, в результате чего прибыл в В одновременно с первым автомобилистом.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите скорость первого автомобилиста, если известно, что она больше 63 км/ч. Ответ дайте в км/ч.</span></span></div>',
    answer: "72",
  },

  {
    number: 93,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Заказ на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/1c9ac0159c94d8d0cbedc973445af2da.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 3.487ex;"><span> деталей первый рабочий выполняет на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c4ca4238a0b923820dcc509a6f75849b.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> час быстрее, чем второй.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Сколько деталей в час делает второй рабочий, если известно, что первый за час делает на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c4ca4238a0b923820dcc509a6f75849b.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> деталь больше?</span></span></div>',
    answer: "12",
  },

  {
    number: 94,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Лодка в </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/23cc4fbf67153178c24ae7aa10085440.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 5.425ex;"><span> вышла из пункта </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/7fc56270e7a70fa81a5935b72eacbe29.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.666ex;"><span> в пункт </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9d5ed678fe57bcca610140957afab571.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.618ex;"><span>, расположенный в </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9bf31c7ff062936a96d3c8bd1f8f2ff3.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> км от </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/7fc56270e7a70fa81a5935b72eacbe29.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.666ex;"><span>. Пробыв в пункте </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9d5ed678fe57bcca610140957afab571.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.618ex;"><span> </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c81e728d9d4c2f636f067f89cc14862c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> часа, лодка отправилась назад и вернулась в пункт </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/7fc56270e7a70fa81a5935b72eacbe29.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.666ex;"><span> в </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/a3d345270fb871b8350fbde28942d76e.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 6.587ex;"><span>.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите (в км/час) скорость течения реки, если известно, что собственная скорость лодки равна </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/a87ff679a2f3e71d9181a67b7542122c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> км/ч.</span></span></div>',
    answer: "2",
  },

  {
    number: 95,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Теплоход плывет из города А в расположенный на расстоянии 384 км ниже по течению реки город В. Простояв 8 часов в городе В, он возвращается обратно. На весь путь теплоход затрачивает 48 часов.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите скорость теплохода в неподвижной воде, если скорость течения равна 4 км/ч. Ответ дайте в км/ч.</span></span></div>',
    answer: "20",
  },
];
